# [백준] 두 배열의 합

Gold 3

https://www.acmicpc.net/problem/2143

<br>

1. A, B 각각의 배열에 대한 부배열을 미리 구해서 `A의 부배열의 합 경우의 수`와 `B의 부배열의 합 경우의 수`를 map으로 저장한다.

2. A배열을 기준으로 모든 `A의 부배열의 합`에 대해서 `B의 부배열의 합`이 `T - A의 부배열의 합`이 되는 경우의 수를 구해서 `A의 부배열의 합`의 경우의 수와 곱해준다.

뭔가 말로 설명하려니깐 복잡한데 코드를 보면 이해가 쉬울 것이다.

## 성공. 23분

구현 중에 n과 m을 헷갈려서 사용해서 어이없게 한번 틀렸다.

> 런타임 에러 (ArrayIndexOutOfBounds)

<details><summary> 소스코드 </summary>

```java
import java.io.*;
import java.util.*;

class Solution {



    public void solution() throws Exception {
        BufferedReader br = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
        BufferedWriter bw = new BufferedWriter(new OutputStreamWriter(System.out));

        int T = Integer.parseInt(br.readLine());
        int n = Integer.parseInt(br.readLine());
        int[] A = Arrays.stream(br.readLine().split(" ")).mapToInt(Integer::parseInt).toArray();
        int m = Integer.parseInt(br.readLine());
        int[] B = Arrays.stream(br.readLine().split(" ")).mapToInt(Integer::parseInt).toArray();

        int[] sumA = new int[n + 1];
        sumA[0] = 0;
        for (int i = 1; i <= n; i++) {
            sumA[i] = sumA[i - 1] + A[i - 1];
        }
        int[] sumB = new int[m + 1];
        sumB[0] = 0;
        for (int i = 1; i <= m; i++) {
            sumB[i] = sumB[i - 1] + B[i - 1];
        }

        HashMap<Integer, Integer> mapA = new HashMap<>();
        for (int len = 1; len <= n; len++) {
            for (int i = 1; i + len - 1 <= n; i++) {
                int subSumA = sumA[i + len - 1] - sumA[i - 1];
                mapA.put(subSumA, mapA.getOrDefault(subSumA, 0) + 1);
            }
        }
        HashMap<Integer, Integer> mapB = new HashMap<>();
        for (int len = 1; len <= m; len++) {
            for (int i = 1; i + len - 1 <= m; i++) {
                int subSumB = sumB[i + len - 1] - sumB[i - 1];
                mapB.put(subSumB, mapB.getOrDefault(subSumB, 0) + 1);
            }
        }

        long cnt = 0;
        for (int subSumA : mapA.keySet()) {
            cnt += (long) mapB.getOrDefault(T - subSumA, 0) * mapA.getOrDefault(subSumA, 0);
        }

        System.out.println(cnt);

        br.close();
        bw.close();
    }
}

public class Main {
    public static void main(String[] args) throws Exception {
        new Solution().solution();
    }
}
```

</details>